%*****************************************
\chapter{Stand der Forschung}\label{ch:relatedWork}
%*****************************************
In den letzten Jahren sind viele Publikationen erschienen, die sich mit der Identifizierung von Fake News auf Social Media beschäftigen.
Obwohl es sich bei unserem Problem nicht um Fake-News-Erkennung im engeren Sinne handelt, sind diese Paper wegen der Ähnlichkeit des Problems interessant für unser Vorhaben.

\citeauthor{8709925} (\citeyear{8709925}) evaluieren k-Nearest Neighbors, Random Forest, Support Vector Machine und XGBoost für die Identifikation von Fake News innerhalb von 2.282 BuzzFeed-Artikeln in Form von überwachtem Lernen.
Sie extrahieren dafür drei Feature-Sets aus den Texten: Text-Feature, Newsquellen-Features ud Umwelt-Features.
Zu den Textfeatures zählen u.a. syntaktische Features, wie POS-Tags, lexikalische Features, wie das Auftreten von Hashtags und Personalpronomen in der ersten Person, sowie semantische Fetures, z.B. Scores für Subjektivität und Toxizität.
Die Newsquellen-Features enthalten Informationen über den Publisher der News, beispielsweise seine Glaubwürdigkeit und die Domain Location. 
Die Umwelt-Features umfassen u.a. die Anzahl an Likes und Kommentaren. 
Trainiert auf allen Features erzielen Random Forest und XGB einen F1-Score von 0,81. 

\citeauthor{8508520} (\citeyear{8508520}) präsentieren einen Ansatz zur Identifikation von Fake News auf Twitter und begegnen gleichzeitig dem Problem von ungelabelten Trainingsdaten. 
Dazu labeln sie 401.414 Tweets automatisch als wahr oder fake, je nachdem ob es sich um eine glaubwürdige oder unglaubwürdige Quelle handelt und trainieren verschiedene Classifier, um die Glaubwürdikeit einer Quelle vorherzusagen.
Die Autoren gestehen zwar ein, dass die Glaubwürdigkeit einer Quelle nicht zwingend gleichzusetzen ist mit der Wahrhaftigkeit eines Tweets, da auch auf Fake-News-Seiten mitunter wahre Tweets erscheinen, jedoch halten sie diesen Effekt für vernachlässigbar.
Auf diesem gelabelten Datensatz trainieren sie verschiedene Classifier (Naive Bayes, Decision Trees, SVMs und neuronale Netzwerke).
Für das Training verwenden sie verschiedene Featuresets: User-Features (u.a. Anzahl Follower, Tweet-Frequenz), Tweet-Features (Anzahl Retweets, Word Counts, Verhältnis von Frage- und Ausrufezeichen), Text-Features (TF-IDF-Vektoren bzw. Doc2Vec-Vectoren), Topic-Features und Sentiment-Features.
Die Klassifikatoren werden auf einem handgelabelten Goldstandard evaluiert.
Dabei erreicht das neuronale Netzwerk einen F1-Score von 0,9. 